<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>María I Alcaíno</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on María I Alcaíno</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Nov 2016 13:00:25 +0530</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>REFUGIO i (Alcaíno &#43; Ortiz)</title>
      <link>/portfolio/work7/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 19:50:47 +0530</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/work7/</guid>
      <description>Laguna Conguillío. Entre todos los lagos y lagunas que se encuentran en este parque nacional, este es el más grande. Desde aquí se pueden apreciar los volcanes Llaima y Sierra Nevada. Se originó como un estancamiento de aguas producido por las constantes erupciones del volcán Llaima, las aguas provenientes del deshielo del volcán Llaima y de la Sierra Nevada generaron con los años un lago de grandes proporciones, debido a que no tiene ríos torrentosos como afluentes, el lago se mantiene calmo y con aguas cristalinas que permiten observar el fondo y los troncos de los antiguos árboles que en su momento quedaron bajo las aguas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SOCIAL DISTANCING EXPERIMENT</title>
      <link>/portfolio/work6/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 19:50:47 +0530</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/work6/</guid>
      <description>Experimento que nace con la finalidad de concientizar a las personas sobre la situación COVID-19 a nivel mundial, en donde es necesario ser precavidos y cuidarnos tanto a nosotros como a los demás para no exponernos a contagios y propagar aún más el virus; es por esto que decidimos crear una prenda de vestir que incluya un mensaje claro y conciso como lo es el “distanciamiento social”, de esta forma lo experimentamos con filamento termocrómico y filamento fotoluminiscente sobre el textil, para que sea visible a la luz del día y en la noche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista &amp; Web JAZZY</title>
      <link>/portfolio/work5/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 19:50:47 +0530</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/work5/</guid>
      <description>Diseño, ilustraciones y diagramación para revista y web de JAZZY.
2020</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>INTERVENCIÓN MUNICIPALIDAD LO BARNECHEA</title>
      <link>/portfolio/work4/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 19:50:47 +0530</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/work4/</guid>
      <description>Intervención ubicada en la Municipalidad de Lo Barnechea, Santiago Chile.
Performance que explora acciones y situaciones particulares de conducta restaurada de los empaques de comida de un solo uso y sus características en el marco de situaciones de la vida cotidiana de las personas.
   María Ignacia Alcaíno - Magdalena Farías
2019</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DRESSMART</title>
      <link>/portfolio/work3/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 19:50:47 +0530</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/work3/</guid>
      <description>Contaminación de la industria textil
La moda si incomoda y especialmente al planeta, ya que está dentro de las 3 industrias más contaminantes del mundo. La producción de la ropa que usamos se mantiene sobre las consecuencias sociales devastadoras en países como Bangladesh y China.
Estrategia de diseño
Reducir la acumulación de ropa y que los procesos de fabricación de las prendas sean transparentes para que así las personas puedan estar informadas y generar conciencia sobre la contaminación que genera la industria textil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>YUVIA</title>
      <link>/portfolio/work2/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 19:41:01 +0530</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/work2/</guid>
      <description>Yuvia es un recolector de aguas niebla fabricado con el alga Durvillaea Antarctica diseñado para recolectar agua en Alto Patache, ubicado en el Desierto de Atacama, y para cultivar vegetación en este lugar con grave escasez de agua. Este desierto es conocido por ser el más seco del mundo. Dentro de él, diferentes personas han vivido allí durante siglos sin ningún tipo de acceso al agua para sobrevivir, los indígenas se han dedicado a buscar diferentes soluciones para llevar a cabo su subsistencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BARRIO 31, BUENOS AIRES</title>
      <link>/portfolio/work1/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 19:50:47 +0530</pubDate>
      
      <guid>/portfolio/work1/</guid>
      <description>Vacíos Interiores / Escasez de Áreas Verdes Contexto - Problemática
El barrio 31, visto desde un punto, puede ser una gran masa de casas, sin la posibilidad de tener un espacio destinado a áreas verdes. Esto esta dado ya que existe una escasez de espacio, tanto público como privado. Las casas están pegadas una a las otras, los habitantes de cada casa desarrollan las actividades del día a día a metros de los habitantes de las otras casas, pero a pesar de esto, no tienen lugares para reunirse, y desarrollar actividades en espacios donde puedan interactuar y logren satisfacer sus necesidades comunes, actuando como una comunidad.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>